\chapter{Manual de usuario de rescate}
\label{chap:manual_usuario_rescate}

\drop{A}{ }continuación se muestran las funcionalidades de la
aplicación destinada al uso del personal de rescate. Se detallará el
modo de acceso, así como los pasos ha seguir para realizar un rescate
usando la aplicación.

\section{Login y Registro}

Al iniciar la aplicación del usuario de rescate, se nos muestra una
pantalla de <<login>> similar a la mostrada en la aplicación de
usuario (ver figura~\ref{fig:pantalla_login}), pero en lugar del correo
electrónico, se nos solicitará el NIF. Para tener acceso a la
aplicación, será necesario contar con una cuenta de usuario de rescate
previamente registrada.

Si disponemos de una cuenta de usuario de rescate, solo tendremos que
introducir el número de NIF y la contraseña, y pulsar el botón
<<enviar>>, para tener acceso al sistema de rescate.

De no tener aún una cuenta de usuario rescatador, podremos realizar el
registro pulsando en el enlace <<registrarse>> de la pantalla
inicial. A continuación se mostrará la pantalla con el formulario de
registro de usuario de rescate, que deberemos rellenar para crear la
cuenta.

Durante el proceso de login o registro, pueden aparecer errores en la
información introducida, de ser así, se nos mostrará un mensaje
indicando el error correspondiente y el campo en el que se ha
producido (ver figura~\ref{fig:pantalla_errorNIF})

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_errorNIF.png}}
    \caption{Error producido durante el inicio de sesión}
    \label{fig:pantalla_errorNIF}
  \end{center}
\end{figure}

Si el error producido consiste en que se intenta iniciar sesión con
un usuario inexistente, la aplicación nos mostrara directamente la
pantalla de registro, con el nombre del usuario rellenado con el valor
que previamente habíamos introducido.

\section{Selección de Accidente}

Al acceder al sistema, se nos cargará un listado con los accidentes
recientes que están aún sin resolver (ver
figura~\ref{fig:pantalla_listarIncidentes}). Esta pantalla cuenta con
un botón <<actualizar>> para que podamos recargar la vista de
incidentes en cualquier momento, y poder comprobar si han entrado
nuevos.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_listarIncidentes.png}}
    \caption{Pantalla de listado de incidentes}
    \label{fig:pantalla_listarIncidentes}
  \end{center}
\end{figure}

Para comprobar los datos de un incidente debemos pulsar sobre él en la
lista. De este modo se nos cargará la vista de asistencia, donde
podremos consultar tanto los datos del incidente, como los de la
víctima.

\section{Proceso de rescate}

Una vez que hemos seleccionado el incidente que deseamos atender se
nos mostrará la vista de asistencia. Esta vista cuenta con tres
pestañas en la parte superior, desde las que podremos realizar las
acciones oportunas para realizar el rescate. Las pestañas que aparecen
en la vista de asistencia son las siguientes:

\begin{itemize}
\item Datos incidente

\item Localización

\item Controles
\end{itemize}

A continuación mostraremos las acciones que podemos realizar en estas
pestañas.

\subsection{Asignación del accidente}

La asignación del accidente se realiza desde la pestaña <<datos
incidente>>. Esta pestaña nos permite consultar todos los datos de la
víctima y del accidente que estamos tratando. Si el incidente no esta
asignado a ningún grupo de rescate, podremos indicar al sistema que
deseamos asignarnos el incidente pulsando sobre el botón que aparece
en la parte inferior <<asignarse el incidente>>. Una vez que hemos
indicado al sistema la asignación, aparecerá entre los datos del
incidente nuestros número de grupo de rescate en rojo, como asignado al
incidente, y el botón de asignación aparecerá deshabilitado
(véase~\ref{fig:datosIncidente_asignado}).

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_datosIncidenteAsignado.png}}
    \caption{Pantalla de datos de incidente con incidente asignado}
    \label{fig:datosIncidente_asignado}
  \end{center}
\end{figure}

\subsection{Petición de ubicación}

Para solicitar la ubicación de la víctima debemos ir a la pestaña
<<localización>>. Esta pestaña nos muestra un mapa de Google
Maps\footnote{\url{https://maps.google.es}}, con un punto indicando
la ubicación actual de la víctima.

Para que sea posible obtener la ubicación de la víctima, debemos tener
el incidente a tratar previamente asignado. De no ser así se nos
mostrará un mensaje advirtiéndonos de esta necesidad
(ver figura~\ref{fig:error_localizarNoAsignado}).

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_errorLocalizacion.png}}
    \caption{Error de localización por incidente no asignado}
    \label{fig:error_localizarNoAsignado}
  \end{center}
\end{figure}

En el caso de que no sea posible obtener la ubicación de la víctima,
bien por problemas con la señal \ac{GPS}, como por otras causas, se
nos mostrará en la pantalla un mensaje advirtiéndonos de esta
situación.

\subsection{Activación de controles remotos}

La tercera pestaña de la vista de asistencia, nos presenta una serie
de controles que pueden ser activados en el teléfono de la víctima,
para facilitar su localización en el lugar del accidente
(ver figura~\ref{fig:pantalla_controles}).

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_controles.png}}
    \caption{Panel de control remoto}
    \label{fig:pantalla_controles}
  \end{center}
\end{figure}

Al igual que ocurría al obtener la localización, para que podamos
hacer uso del panel de control, necesitamos que previamente el usuario
de rescate tenga asignado el incidente.

Además de los botones de activación, el panel presenta una serie de
reguladores, que nos permiten manipular el comportamiento de los
actuadores, antes de activarlos.

La pantalla de control además nos muestra información sobre el estado,
apagado o encendido, de cada actuador, en la
figura~\ref{fig:pantalla_controlesActivos}, se nos muestra la
aplicación con el altavoz y la luz encendidos.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_LG_controlesActivos.png}}
    \caption{Panel de control remoto con controles activos}
    \label{fig:pantalla_controlesActivos}
  \end{center}
\end{figure}

\section{Cerrar sesión}

La aplicación de usuario de rescate, al igual que la de usuario
normal, debe ser cerrada correctamente. Por ello se debe realizar el
proceso de cierre de sesión, para indicar al gestor que
abandonamos el sistema.

En el caso de esta aplicación, el cierre de sesión se realiza desde la
pantalla del listado de incidentes. Para realizarlo, debemos pulsar la
tecla <<atrás>> y el programa nos mostrará un cuadro de dialogo,
similar al mostrado en la aplicación de usuario al cerrar
sesión (ver figura~\ref{fig:dialogo_cerrarSesion}). Si pulsamos aceptar la
aplicación indicará al gestor que hemos abandonado el sistema.


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
